\begin{abstract}

J'ai effectué mon stage de fin de DUT à Imagina International, une entreprise éditrice et intégratrice d'un logiciel de gestion d'entreprise nommé Aten. L'entreprise est
	constituée de 19 employés et compte plus de 100 entreprises clientes. Imagina International propose soit d'héberger le logiciel pour ses clients en échange d'un
	abonnement, soit de vendre une licence du logiciel pour que le client mette lui
	même en place le logiciel. Dans chacun des cas, Aten ne fonctionne qu'avec le système d'exploitation Windows. Afin de s'affranchir du coût que représente les licences
	de Windows et pour gagner en stabilité, Imagina souhaite aujourd'hui faire fonctionner Aten avec Linux. C'est avec cette mission que j'ai rejoint l'entreprise le 19
		avril 2021.\par
		Pour effectuer cette migration vers un autre système d'exploitation, j'ai dû utiliser des outils comme l'environnement de développement intégré Eclipse
		ainsi que Tomcat, un outil permettant de générer des pages web dynamiques en langage Java avec lequel est construit Aten. Pour réaliser ce portage, j'ai créé
		plusieurs machines virtuelles ayant Linux sans interface graphique, j'ai ainsi donc beaucoup utilisé l'interface en lignes de commandes. Dans un premier temps,
		j'ai dû faire un choix parmi une multitude de systèmes utilisant Linux, puis une fois choisi, j'ai traduit la configuration d'un serveur web pour qu'il puisse
		fonctionner avec le nouveau système. Afin de tester les diverses fonctionnalités d'Aten avec Linux, j'ai mis en place un environnement Linux exécutant Aten
		avec des versions différentes comprenant une base de données Microsoft SQL Server pour que les employés d'Imagina International puissent tester les très
		nombreuses fonctionnalités du logiciel. Suite à ces tests, j'ai corrigé les problèmes signalés et après validation, j'ai formé une équipe à la gestion du logiciel
		sur le nouveau système. Actuellement, un environnement a été mis en place en production et est quotidiennement utilisé par les employés d'Imagina
		International.\par

		Le projet de migration ayant avancé plus rapidement que les 12 semaines prévues pour mon stage, il m'a été confié des missions supplémentaires. Ainsi, j'ai mis en
		place un pare-feu routeur avec l'outil pfSense afin de gérer et sécuriser l'infrastructure réseau d'un cloud privé secondaire, et commencé à installer un pare-feu
		applicatif sur le serveur web. J'ai également été chargé d'étudier et de tester l'empaquetage d'Aten dans des conteneurs en utilisant les technologies Docker et Kubernetes.
		Enfin, j'ai aidé au développement d'un autre produit d'Imagina International permettant de gérer l'affichage de diaporamas depuis le logiciel de gestion.\par
		Ce stage m'a permis d'apprendre de nouvelles technologies, mais surtout de mettre un pas dans le monde professionnel et d'apprendre de nouvelles méthodes de travail.
		J'ai également pu créer de bonnes relations avec les employé lors d'évènements après le travail ou lors de mes premières parties des baby-foot lors de la pause du
		midi.

\end{abstract}
